<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Exchangeonline on diecknet</title>
    <link>https://diecknet.de/de/tags/exchangeonline/</link>
    <description>Recent content in Exchangeonline on diecknet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diecknet.de/de/tags/exchangeonline/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exchange Online per Azure Automation steuern im Jahr 2024</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2023/01/09/Exchange-Online-per-Azure-Automation/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2023/01/09/Exchange-Online-per-Azure-Automation/</guid>
      <description>Ich versuche es kurz und knackig zu halten: Wenn ihr Exchange Online per Azure Automation steuern wollt, dann ist Managed Identities was ihr benutzen solltet (diese Aussage wurde zuletzt geprüft im Juni 2024).
Legacy Ansatz Früher wurden dafür auch gerne RunAs Accounts oder Plaintext Credentials (🤢) verwendet, aber das gilt mittlerweile als veraltet. RunAs Accounts sind zum Herbst 2023 abgekündigt und zu Klartext-Kennwörtern muss ich nix sagen, oder? Eventuell bieten sich noch App Registrierungen in Entra ID an, aber wenn ihr wirklich einfach nur per Azure Automation ein paar Exchange Online Einstellungen automatisieren wollt, ist das eigentlich nicht notwendig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exchange Online: Apple Internet Accounts - Administratorgenehmigung erforderlich</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2020/05/10/Apple-Internet-Accounts-Office365/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2020/05/10/Apple-Internet-Accounts-Office365/</guid>
      <description>Als sich der erste User mit seinem iPhone an Office 365 angemeldet hat, um seine Kontakte und Kalender zu synchronisieren, wurde ihm folgende Meldung angezeigt:
Administratorgenehmigung erforderlich
Apple Internet Accounts
Apple Internet Accounts benötigt, um auf Ressourcen in Ihrer Organisation zugreifen zu können, eine Berechtigung, die nur ein Administrator erteilen kann. Bitten Sie einen Administrator, die Berechtigung für diese App zu erteilen, damit Sie die App verwenden können.
Die App hieß früher übrigens &amp;ldquo;iOS Accounts&amp;rdquo; und wurde anscheinend Anfang 2020 umbenannt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outlook Zertifikatswarnung nach Office 365 Migration</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2019/12/18/Outlook-Certificate-Warning-after-Office-365-Migration/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2019/12/18/Outlook-Certificate-Warning-after-Office-365-Migration/</guid>
      <description>Outlook Zertifikatswarnung nach Office 365 Migration
Security Alert: svr1.example.com
&amp;hellip;
The security certificate has expired or is not valid yet]
Ich habe kürzlich eine Anfrage von einem Kunden erhalten, der nach seiner Office 365 Migration noch Zertifikatswarnungen (Zertifikat abgelaufen) für den alten Exchange Server erhalten hat. Da ich bei der Migration nicht involviert war, musste ich mir erstmal einen Überblick verschaffen:
Der On-Premise Exchange Server 2010 war noch vorhanden - logisch, sonst wäre wohl kaum eine Zertifikatswarnung erschienen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
