<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Active Directory on diecknet</title>
    <link>https://diecknet.de/de/tags/Active-Directory/</link>
    <description>Recent content in Active Directory on diecknet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diecknet.de/de/tags/Active-Directory/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Active Directory Papierkorb aktivieren, konfigurieren und Objekte wiederherstellen</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2025/04/28/active-directory-recycle-bin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2025/04/28/active-directory-recycle-bin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn ihr Active Directory Domain Services verwendet, solltet ihr unbedingt prüfen, ob der &lt;strong&gt;AD-Papierkorb&lt;/strong&gt; bei euch aktiviert ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-ist-der-ad-papierkorb&#34;&gt;Was ist der AD-Papierkorb?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der AD-Papierkorb funktioniert ähnlich wie ein Papierkorb im Dateisystem:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Gelöschte Objekte&lt;/strong&gt; (Benutzer, Gruppen etc.) landen zunächst im Papierkorb und können einfach wiederhergestellt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist besonders praktisch bei:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;versehentlichen Löschungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;absichtlichen Löschungen, die rückgängig gemacht werden sollen,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlendem AD-Backup (ersetzt natürlich kein Backup!)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Der AD-Papierkorb wurde mit &lt;strong&gt;Windows Server 2008 R2&lt;/strong&gt; eingeführt.&lt;br&gt;
Voraussetzung: Euer AD-Forest muss mindestens den &lt;strong&gt;Windows Server 2008 R2 Functional Level&lt;/strong&gt; haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entra Connect: Soft Match und Hard Match</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2024/12/16/entra-connect-matching/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2024/12/16/entra-connect-matching/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In diesem Post geht es darum, wie Entra Connect Identitäten zusammenführt und dann im Betrieb weiter trackt. Bei einigen Punkten könnte man bestimmt noch weiter in die Tiefe einsteigen, aber das hier sind meiner Meinung nach die wichtigsten Grundlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles was ich jetzt hier in dem Post beschreibe bezieht sich in der Regel sowohl auf das klassische Entra Connect Sync, als auch auf das modernere Entra Cloud Sync. Falls doch etwas nur für das eine oder andere Sync Tool gilt, dann weise ich explizit darauf hin. Ansonsten werde ich aber der Einfachheit halber im Folgenden einfach Entra Connect schreiben, wenn ich beides meine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchronisierte Exchange Objekte ohne Exchange Server verwalten</title>
      <link>https://diecknet.de/de/2023/04/12/exchange-hybrid-without-ever-having-an-exchange-server/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diecknet.de/de/2023/04/12/exchange-hybrid-without-ever-having-an-exchange-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist ja schon seit einiger Zeit möglich, die Exchange Server Verwaltungstools ohne einen vollständigen Exchange Server zu verwenden.
Die meisten Anleitungen gehen davon aus, dass schon mindestens ein Exchange Server vorhanden war und dieser dann entfernt wird. Und die &lt;a href=&#34;https://learn.microsoft.com/en-us/exchange/manage-hybrid-exchange-recipients-with-management-tools&#34; title=&#34;Manage recipients in Exchange Hybrid environments using Management tools&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;Microsoft Dokumentation verweist nur am Rande auf das Thema&lt;/a&gt; und erklärt nicht wirklich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Post gehe ich auf ein Szenario ein, was vorallem viele kleinere Unternehmen betrifft:
Im Microsoft 365 Admin Center wird angezeigt:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
